［有線新聞］採訪手記- 追蹤CSI的故事 求知情人報料

【採訪手記- 追蹤CSI的故事】

首先必須多謝各位「新聞刺針」觀眾，我們網上徵集CSI口罩線索後，收到大量報料，提供了不少追查線索。每一個報料，我都有認真細閱，亦從中找到一些曾售賣CSI的店舖，成為報道其中一部分。

從現時收集所得的資訊，販賣CSI口罩由來已久，不少藥房數年前已從不同途徑，取得CSI口罩發售，直至農曆新年前後，情況最為猖獗，除藥房外，不同類型商舖亦加入販賣行列，價格亦隨之急漲。

自從2月初特首「戴左都要除返落黎」言論一出，市面上風聲明顯有點緊，令採訪增加不少難度。

我們試過在街上詢問戴CSI的市民、走訪港九新界所有被指曾有CSI口罩的店舖，可惜不論明查還是暗訪，每當提起CSI，對方都有明顯戒心，不願透露貨源。

直到在「連登」發現新蒲崗懷疑交收CSI的POST，追查再有新方向。我們立刻向雙喜街、三祝街及新科技廣場商戶收集閉路電視錄影，亦嘗試聯絡當日停泊在雙喜街的私家車車主，希望可提供車CAM片段。

這是我們最接近貨源的一次，可惜我們始終只是新聞機構，不是執法部門，沒有權力要求大廈提供閉路電視錄影，緃使我們對哪一個單位流出CSI口罩有初步線索，但始終無法取得關鍵證據，亦找不到對方回應，作為負責任的新聞機構，絕對不能未審先判，故此沒有在報道中提及。

調查再次遇上樽頸，既然暫時查無可查，我們決定先播出前半部分，藉此拋磚引玉，希望以下人士看到報道可與我們聯絡:

1) 2月2日下午4時55分在新蒲崗在雙喜街，最先拍攝持袋懷疑販賣CSI者的男子(見報道3:09)

2) 知道有關CSI口罩入貨途徑的藥房從業員

在此承諾大家，我們必定會繼續追查CSI貨源，希望會有後續報道和大家見面

有線電視記者
楊量傑

報道重溫:

WhatsApp：66377858
Telegram:
Facebook Inbox：新聞刺針

推